# Инструкция по установке и настройке Windows 10 #

Создано для скорости и от забывчивости...

### Информация ###

Сайт проекта: https://kb.aseri.net/w10/

### Принцип работы с инструкцией ###

* До установки используем инструкцию онлайн
* Можно скачать инструкцию на комп или на флэшку для удобства работы
* Помечаем пункт, на котором остановились  (после перезапуска пометки остаются) 
* После установки - удаляем файл инструкции 

### Обозначения ###

- ![#9833e1](https://via.placeholder.com/15/9833e1/000000?text=+) `Команда для запуска (Win+R)`
- ![#ba3325](https://via.placeholder.com/15/ba3325/000000?text=+) `Адрес в браузере`
- ![#7f9662](https://via.placeholder.com/15/7f9662/000000?text=+) `Дополнительное меню и/или опция`

### Работа с командами ###

* Нажимаем на команду (она копируется в буфер обмена)
* В случае с настройкой Виндовс - нажимаем `Win+R` (Сочетание клавиш "Windows" и "R" ) 
* Нажимаем `Ctrl+V`
* Нажимаем `Enter`
* Изменяем параметры на данные из инструкции или на своё усмотрение

### Работа с сылками ###

* Нажимаем на ссылку (она копируется в буфер обмена)
* Делаем активной строку браузера
* Нажимаем `Ctrl+V`
* Нажимаем `Enter`
* Изменяем параметры на данные из инструкции или на своё усмотрение

### Работа с Reg файлами ###

Есть несколько вариантов

* Если у пользователя есть административные права - скачиваем файл и запускаем
* Если прав нет, запускаем Regedit (Кнопка старт -> пишем regedit -> выбираем запустить от имени Администратора),
после чего нажимаем File/Import, выбираем скаченный Reg файл и открываем
* Также можно открыть Reg файл с помощью текстового редактора и посмотреть какой параметр и где надо изменить

### Как создать собственную инструкцию ###

Скачиваем `index.html` и папку `registry` (если нужны рег файлы) и изменяем в соотвествии с данной структурой:

`<h3>` - заголовок раздела (по нему разварачивается содержимое)

`<div>` - содержимое раздела

`<li>` - пункты и подпункты раздела (по их нажатию ставится метка)

**NB!** у всех этих элементов должен быть свой уникальный id, очерёдность соблюдать не обязательно. id `h3` должен соответсвовать id `div` с приставкой d вначале (`<h3 id="7">` -> `<div id="d7">`)

`<span class="cmd">` - команда, которую можно скопировать в буфер обмена

`<span class="eng">` (вместо eng можно также использовать  est и rus) - дополнительное меню язык меняется в соотвествии с выбором версии виндовс (используйте те языки, которые вам нужны)

Для того чтобы выдерелние пункта работало и по нажатию на span или ссылку, каждому элементу вложенному в тэг li нужно дать такой же id как и у этого li. 

Остальное как в обычном HTML.


### ToDo ###
* Добавить Линукс и Windows 11
